<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<conteudo>
	<titulo1>
	Sobre o Projeto
	</titulo1>


	<texto1>
	O projeto foi criado com o intuito de ajudar as mulheres e evitar que sofram qualquer tipo de abuso ou agressão, decidimos criar este projeto pois os casos de feminicídio tinha subido muito nos últimos anos no Brasil, temos o objetivo de reduzir esse número ao máximo com a criação do projeto "Donna", que é basicamente um aplicativo de segurança feito especificamente para as mulheres, onde terão uma comunidade para debaterem e ficarem cientes dos locais com mais crimes na sua região, assim podendo manter distância, se prevenindo de qualquer tipo de agressão. 
	</texto1>


	<titulo2>
	Etapas do Projeto
	</titulo2>

	<etapa1>
	
Começamos com a formulação de ideias de quais às melhores maneiras de ajudar na proteção a mulheres, após vermos que a criação de um aplicativo mobile seria a melhor opção, podíamos dar continuidade ao projeto. 
	</etapa1>

<etapa2>
Após a formulação de ideias, iniciamos com a parte de programação, onde iniciamos fazendo um site informativo que, ao longo da finalização, decidimos mudar e trazer um mais direto e funcional.
	</etapa2>

<etapa3>
Ao finalizarmos a criação do nosso site, iniciamos com a criação de um aplicativo rápido e funcional, que pudesse alertar e prevenir mulheres em possível risco, com opção de chat e ligação. 
	</etapa3>


<titulo3>

Porque da criação do Projeto
</titulo3>

<texto3>
Porque da criação do Projeto
Em razão dos altíssimos índices de crimes cometidos contra 
as mulheres que fazem o Brasil assumir o quinto lugar no ranking 
mundial da violência contra a mulher, nós da Donna avistamos a 
necessidade urgente de encontrar um meio, para que as mulheres, pudessem se sentir mais seguras andando nas ruas,
por conta disso, tivemos a ideia de criar este projeto, com o
intuito de evitar que as mulheres sofram qualquer tipo de abuso.
</texto3>


<titulo4>
Dados e estatísticas
</titulo4>

<texto4>
Violência contra mulheres em 2021
Em alusão às comemorações do 8 de março, que marca o Dia
Internacional da Mulher, o Fórum Brasileiro de Segurança Pública
antecipa dados coletados para o Anuário Brasileiro de Segurança
Pública de 2022 relativos à violência letal e sexual de meninas e
mulheres no Brasil.
Os dados aqui apresentados têm como fonte os boletins de
ocorrência das Polícias Civis das 27 Unidades da Federação e
indicam um leve recuo nos registros de feminicídio em 2021, ao
mesmo tempo que apontam o aumento dos registros de estupro
e estupro de vulnerável no mesmo ano. Os dados preliminares1
 de
violência letal contabilizam 1.319 mulheres vítimas de feminicídio no
último ano, decréscimo de 2,4% no número de vítimas; e 56.098
estupros (incluindo vulneráveis), apenas do gênero feminino,
crescimento de 3,7% em relação ao ano anterior.
Os números de registros de crimes contra meninas e mulheres aqui
apresentados visibilizam o quadro de violência vivenciado por elas
durante a pandemia. Apenas entre março de 2020, mês que marca o
início da pandemia de covid-19 no país, e dezembro de 2021, último
mês com dados disponíveis, foram 2.451 feminicídios e 100.398 casos
de estupro e estupro de vulnerável de vítimas do gênero feminino.
</texto4>

<titulo5>
Integrantes
</titulo5>

<titulo6>
Principais noticias
</titulo6>

<integrante_1>
Lauro Liberato
</integrante_1>

<integrante_2>
Pedro Moraes
</integrante_2>
		
		





		


		<post codigo="1">
			<titulo>Mais de 12 mil pessoas são presas por violência doméstica e feminicídio em 1 mês</titulo>
			<corpo>
			O Ministério da Justiça e Segurança Pública divulgou, nesta sexta-feira (7), os números da segunda edição da operação Maria da Penha, de combate à violência contra as mulheres, que ocorreu entre os meses de agosto e setembro, em todo o Brasil.

Segundo o ministério, as prisões por agressões domésticas e feminicídios chegaram a 12.396 em um mês.

Foram registrados 72.525 boletins de ocorrência e concedidas, requeridas ou expedidas 41.600 medidas protetivas.

Ainda de acordo com a pasta, São Paulo (9.416) e Rio de Janeiro (5.197) foram os estados com mais ligações denunciando violência doméstica para o 190.

A ação deste ano contou com a participação de 221 profissionais que atuaram nos 26 estados e no Distrito Federal. A operação Maria da Penha do ano passado, teve 14,1 mil prisões e 39,8 mil medidas protetivas requeridas ou expedidas.
ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
Fonte:https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/seguranca
		</corpo>
			
		</post>



		<post codigo="2">
			<titulo>Câmara aprova projeto com medidas para aumentar proteção das mulheres contra violência</titulo>
			<corpo>
			A Câmara dos Deputados aprovou nesta terça-feira (29) um projeto de lei que propõe um aumento de ações de fiscalização das medidas protetivas para mulheres em situação de violência doméstica e familiar.

Pelo projeto, recursos do Fundo Nacional de Segurança Pública (FNSP) poderiam ser usados para ampliar o número de delegacias especializadas de atendimento à mulher no país.

Segundo o texto, as delegacias especializadas deveriam funcionar sem interrupção, inclusive em feriados e fins de semana, para atender mulheres vítimas de violência doméstica e familiar e também para investigar crimes contra a dignidade sexual e feminicídios.


De acordo com a Agência Câmara, o projeto também prevê que os governos estaduais e do Distrito Federal criem patrulhas para prevenir e reprimir crimes de violência doméstica, familiar ou sexual contra as mulheres.

O projeto segue agora para a apreciação do Senado. Isso porque o texto aprovado na Câmara é um substitutivo da relatora, deputada Paula Belmonte (Cidadania-DF), ao projeto de lei 781/20, que havia recebido a aprovação dos senadores.

(Publicado por Wellington Ramalhoso)
ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
Fonte:https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/seguranca
			
			</corpo>
			
		</post>



		<post codigo="3">
			<titulo>Três mulheres morrem por dia no Brasil por feminicídio</titulo>
			<corpo>O número de vítimas de feminicídio, que é o assassinato de mulheres cometido em razão do gênero, caiu 1,7% no país em 2021, se comparado a 2020. Este dado é do Anuário Brasileiro de Segurança Pública. O estudo se baseia em informações das secretarias estaduais de segurança pública.

No ano passado, cerca de 1.340 mulheres morreram por serem mulheres, enquanto em 2020 o número de vítimas foi pouco mais de 1.350.

O anuário mostra que, no Brasil, 1 mulher é vítima de feminicídio a cada 7 horas. Isto significa dizer que, ao menos 3 mulheres morrem por dia simplesmente por serem mulheres.

Mesmo com a queda, os números ainda são altos e vêm acompanhados pelo crescimento de outros tipos de violência contra mulheres, como lesão corporal dolosa, ameaças, estupros e emissão de medidas protetivas.

As informações das secretarias de segurança pública apontam ainda um aumento de 3,8% nas tentativas de feminicídio.
ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
Fonte:https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/seguranca

</corpo>
			
		</post>
		
	</conteudo>

